MMA／BTS再拿「年度歌曲」柾國呼喊：ARMY尖叫聲！

南韓年末頒獎典禮之一的Melon Music Awards（簡稱MMA）今（5）日舉辦，因疫情關係以線上直播方式進行，大獎之一的「年度歌曲獎」再度由BTS防彈少年團抱走，也是他們今晚繼稍早奪下的「年度專輯獎」、「TOP 10」與「最佳男子舞蹈獎」後第四獎入袋，柾國不禁想呼喚粉絲，大喊「尖叫聲！」

▲「年度歌曲」入圍名單。（圖／翻攝自YouTube／1theK (원더케이)）

今年入圍年度歌曲獎的候補人選包含女團BLACKPINK《How You Like That》、Red Velvet《Psycho》、女歌手IU《eight》與男歌手ZICO《Any Song》，最後由防彈少年團《Dynamite》獲獎。

代表領獎的柾國一開口就說，雖然ARMY（BTS粉絲名稱）不在現場，但我想要尖叫一下，隊長RM示意要他做，他便對著麥克風呼喊，「ARMY，尖叫聲！」然後團員在旁邊配合歡呼吼叫，柾國還煞有其事回說，「雖然很遠但好像都聽到了」。

2020 MMA得獎名單（不斷更新）：

年度專輯：防彈少年團《MAP OF THE SOUL:7》
年度歌曲：防彈少年團《Dynamite》
TOP 10：防彈少年團、BLACKPINK、IZ*ONE、IU、伯賢、ZICO、Oh My Girl、白藝潾、任英雄（或譯林英雄）、金浩中
男女舞蹈：防彈少年團、BLACKPINK
最佳表演：MONSTA X
男女新人：Cravity、Weeekly
Rap/Hip-Hop：DAMOIM（Yumdda, The Quiett, Deepflow, Simon D）《IMMADO》
R&B/Soul：白藝潾《Square (2017)》
Ballad：Davichi《致我長久的戀人》
Trot：任英雄（或譯林英雄）
Indie：臉紅的思春期（feat.伯賢）《Leo》
OST（原聲帶）：曹政奭《Aloha》（《機智醫生生活》OST）
搖滾：IU（feat. SUGA）《Eight》
Hot Trend：Trot Man 6
最佳作曲家：永卓
1theK Original Contents：THE BOYZ
Best POP：Sam Smith（山姆史密斯）

有無暴動

我都有尖叫